# Korean translations for xpuz.
# Copyright (C) 2024 Tomas Vana
# This file is distributed under the same license as the xpuz
# project.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2024.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PROJECT VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: EMAIL@ADDRESS\n"
"POT-Creation-Date: 2024-07-14 17:17+1000\n"
"PO-Revision-Date: 2024-02-18 13:24+1100\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: ko <LL@li.org>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Generated-By: Babel 2.15.0\n"

#: import_export.py:37
msgid "Select a destination to export your crosswords to"
msgstr "크로스 워드를 내보내는 대상을 선택하십시오"

#: import_export.py:38
msgid "my-crosswords"
msgstr "내 크로스 워드"

#: import_export.py:111
msgid "Select a valid crossword JSON file that was exported using xpuz"
msgstr "xpuz을 사용하여 내보내는 유효한 Crossword JSON 파일 선택"

#: ipuz.py:27
msgid "Select a destination to export your ipuz to"
msgstr "Ipuz를 내보내는 목적지를 선택하십시오"

#: pdf.py:53
msgid "Answers"
msgstr "답변"

#: pdf.py:64
msgid "Select a destination to download your PDF to"
msgstr "PDF를 다운로드 할 대상을 선택하십시오"

#: app/templates/index.html:286 pdf.py:231
msgid "Across"
msgstr "가로"

#: app/templates/index.html:308 pdf.py:238
msgid "Down"
msgstr "세로"

#: utils.py:60
msgid "Remove"
msgstr "제거하다"

#: utils.py:61
msgid "Are you sure you want to delete this"
msgstr "이것을 삭제하시겠습니까?"

#: utils.py:63
msgid "It will be lost forever!"
msgstr "그것은 영원히 사라질 것입니다!"

#: utils.py:68
msgid "Add or select"
msgstr "추가 또는 선택"

#: utils.py:69
msgid "Are you sure you want to add/select a"
msgstr "추가/선택하시겠습니까?"

#: utils.py:71
msgid "Your modified fields will be reset!"
msgstr "수정된 필드가 재설정됩니다!"

#: utils.py:76 utils.py:108
msgid "Back to home"
msgstr "홈으로"

#: utils.py:77
msgid ""
"Are you sure you want to go back to the home screen? Your modified fields "
"will be reset!"
msgstr "홈 화면으로 돌아가시겠습니까? 수정된 필드가 재설정됩니다!"

#: utils.py:85 utils.py:157 utils.py:167 utils.py:173 utils.py:218
#: utils.py:239 utils.py:245
msgid "Info"
msgstr "정보"

#: utils.py:86
msgid ""
"Are you sure you want to import crosswords? Your modified fields will be "
"reset!"
msgstr "크로스 워드를 가져오고 싶습니까?수정 된 필드가 재설정됩니다!"

#: utils.py:94
msgid "Restart"
msgstr "재시작"

#: utils.py:94
msgid "Are you sure you want to restart the app?"
msgstr "앱을 다시 시작하시겠습니까?"

#: pages/home.py:155 utils.py:99
msgid "Exit"
msgstr "나가기"

#: utils.py:100
msgid ""
"Are you sure you want to exit the app? If the web app is running, it will be"
" terminated."
msgstr "앱을 종료하시겠습니까? 웹앱이 실행 중이면 종료됩니다."

#: utils.py:109
msgid ""
"Are you sure you want to go back to the home screen? The web app will be "
"terminated."
msgstr "홈 화면으로 돌아가시겠습니까? 웹앱이 종료됩니다."

#: utils.py:120 utils.py:125 utils.py:130 utils.py:135 utils.py:140
#: utils.py:149 utils.py:162 utils.py:188 utils.py:196 utils.py:202
#: utils.py:224 utils.py:262 utils.py:266
msgid "Error"
msgstr "오류"

#: utils.py:120
msgid "This language is already selected."
msgstr "이 언어는 이미 선택되어 있습니다."

#: utils.py:125
msgid "This size is already selected."
msgstr "이 크기는 이미 선택되었습니다."

#: utils.py:130
msgid "This appearance is already selected."
msgstr "이 환경은 이미 선택되어 있습니다."

#: utils.py:135
msgid "This quality is already selected."
msgstr "이 품질은 이미 선택되었습니다."

#: utils.py:141
msgid ""
"A crossword with this name and difficulty already exists. Please choose a "
"new name and/or a new difficulty."
msgstr "이 이름과 어려움이있는 크로스 워드가 이미 존재합니다.새 이름 및/또는 새로운 난이도를 선택하십시오."

#: utils.py:150
msgid "You have no crosswords to export. Please make some and try again."
msgstr "수출 할 크로스 워드가 없습니다.좀 만들어 다시 시도하십시오."

#: utils.py:157
msgid "Successfully exported your crosswords."
msgstr "크로스 워드를 성공적으로 수출했습니다."

#: utils.py:162
msgid "Your crosswords could not be exported, sorry."
msgstr "크로스 워드를 내보낼 수 없습니다. 죄송합니다."

#: utils.py:168
msgid "All of your crosswords were successfully imported."
msgstr "모든 크로스 워드가 성공적으로 수입되었습니다."

#: utils.py:174
msgid "Your import could not be fully completed."
msgstr "수입품을 완전히 완료 할 수 없습니다."

#: utils.py:176
msgid ""
"Crosswords with duplicate names and difficulties that were not imported: "
msgstr "수입되지 않은 중복 이름과 어려움이있는 크로스 워드 :"

#: utils.py:182
msgid "Invalid crosswords that were not imported: "
msgstr "수입되지 않은 잘못된 크로스 워드 :"

#: utils.py:189
msgid "The specified JSON file is invalid and cannot be processed."
msgstr "지정된 JSON 파일은 유효하지 않으며 처리 할 수 ​​없습니다."

#: utils.py:197
msgid "This word already exists. Please choose a new word."
msgstr "이 단어는 이미 존재합니다. 새로운 단어를 선택하세요."

#: utils.py:203
msgid "An error occurred while creating your PDF. Please try again."
msgstr "PDF를 만드는 동안 오류가 발생했습니다.다시 시도하십시오."

#: utils.py:212
msgid ""
"words that could not be inserted during crossword generation will not be "
"included in this PDF, sorry."
msgstr "크로스 워드 생성 중에 삽입 할 수없는 단어는이 PDF에 포함되지 않습니다. 죄송합니다."

#: utils.py:219
msgid "Successfully wrote PDF."
msgstr "PDF를 성공적으로 썼습니다."

#: utils.py:225
msgid ""
"You are missing pycairo, which is required to perform this operation. Please"
" run"
msgstr "이 작업을 수행 해야하는 Pycairo가 누락되었습니다.실행하십시오"

#: utils.py:230
msgid ""
"and install the headers for pycairo if you are not on Windows using "
"pycairo's Getting Started guide"
msgstr "Pycairo의 시작 가이드를 사용하여 Windows에 있지 않은 경우 Pycairo 헤더를 설치하십시오."

#: utils.py:240
msgid "Successfully wrote ipuz"
msgstr "성공적으로 Ipuz를 썼습니다"

#: utils.py:246
msgid ""
"First time launch, please read: Once you have loaded a crossword, and wish "
"to load another one, you must first terminate the web app. IMPORTANT: If you"
" are on macOS, force quitting the application (using cmd+q) while the web "
"app is running will prevent it from properly terminating. If you mistakenly "
"do this, the program will run new web apps with a different port. "
"Alternatively, you can manually change the port in the program's config "
"file. All app processes that have not been properly terminated can be "
"terminated through Activity Monitor on MacOS, or, simply restart your "
"computer to terminate them."
msgstr ""
"처음 실행 시 다음 내용을 읽어 주십시오. 크로스워드를 로드한 후 다른 크로스워드를 로드하려면 먼저 웹앱을 종료해야 합니다. 중요: "
"macOS를 사용하는 경우 웹 앱이 실행되는 동안 응용 프로그램을 강제 종료(cmd+q 사용)하면 응용 프로그램이 제대로 종료되지 "
"않습니다. 실수로 이 작업을 수행하면 프로그램이 다른 포트를 사용하여 새 웹앱을 실행합니다. 또는 프로그램의 구성 파일에서 포트를 "
"수동으로 변경할 수 있습니다. 제대로 종료되지 않은 모든 앱 프로세스는 MacOS의 Activity Monitor를 통해 종료하거나 "
"컴퓨터를 다시 시작하여 종료할 수 있습니다."

#: utils.py:268
msgid ""
"An unexpected error occured. Please try reinstalling the application with"
msgstr "예기치 않은 오류가 발생했습니다. 다음을 사용하여 응용 프로그램을 다시 설치해 보십시오."

#: utils.py:840
msgid "Definitions are empty"
msgstr "정의가 비어 있습니다."

#: utils.py:843
msgid "The word count or definitions are less than 3 in length"
msgstr "단어 수 또는 정의의 길이가 3 미만입니다."

#: utils.py:847
msgid "Length of the word count is greater than the definitions"
msgstr "단어 수의 길이가 정의보다 큽니다."

#: utils.py:850
msgid "Escape character present in word"
msgstr "단어에 이스케이프 문자가 있음"

#: app/templates/index.html:13 app/templates/index.html:338
#: pages/browser.py:545
msgid "Crossword Puzzle - Game"
msgstr "크로스워드 퍼즐 - 게임"

#: app/templates/index.html:136
msgid "Compound"
msgstr "화합물"

#: app/templates/index.html:149
msgid "Auto-skip"
msgstr "자동 스크립"

#: app/templates/index.html:158
msgid "Auto-word"
msgstr "자동 단어"

#: app/templates/index.html:167
msgid "Auto-check"
msgstr "자동 확인"

#: app/templates/index.html:176
msgid "Zoom"
msgstr "줌"

#: app/templates/index.html:189
msgid "Reveal"
msgstr "드러내기"

#: app/templates/index.html:197 app/templates/index.html:230
msgid "Cell"
msgstr "칸"

#: app/templates/index.html:204 app/templates/index.html:237
#: app/templates/index.html:263
msgid "Word"
msgstr "단어"

#: app/templates/index.html:211 app/templates/index.html:244
#: app/templates/index.html:270
msgid "Grid"
msgstr "그리드"

#: app/templates/index.html:222
msgid "Check"
msgstr "확인하다"

#: app/templates/index.html:255
msgid "Clear"
msgstr "클리어"

#: app/templates/index.html:277
msgid "Unrevealed"
msgstr "리뷰되지 않은"

#: app/templates/index.html:340
msgid "You are viewing"
msgstr "이미 보고있습니다"

#: app/templates/index.html:340
msgid "from"
msgstr "~에서"

#: app/templates/index.html:345
msgid "word(s) could not be inserted, sorry."
msgstr "죄송합니다. 단어를 입력할 수 없습니다."

#: app/templates/index.html:348
msgid "Word count (adjusted)"
msgstr "단어 수(조정됨)"

#: app/templates/index.html:351
msgid "Word count"
msgstr "단어 수"

#: app/templates/index.html:357
msgid "Continue"
msgstr "계속하기"

#: app/templates/index.html:363
msgid "You completed the crossword!"
msgstr "크로스워드(십자말 풀이)를 완료했습니다!"

#: app/templates/index.html:368 pages/browser.py:797
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#: pages/browser.py:92
msgid "Categorised"
msgstr "분류"

#: pages/browser.py:92 pages/browser.py:393
msgid "Flattened"
msgstr "평평"

#: pages/browser.py:98 pages/home.py:135
msgid "Browser"
msgstr "브라우저"

#: pages/browser.py:98
msgid "Embedded"
msgstr "내장"

#: pages/browser.py:102
msgid "PDF"
msgstr "PDF"

#: pages/browser.py:102
msgid "ipuz"
msgstr "Ipuz"

#: pages/browser.py:183
msgid "Crossword Browser"
msgstr "크로스워드 브라우저"

#: pages/browser.py:189 pages/editor.py:371
msgid "Back"
msgstr "뒤로"

#: pages/browser.py:193 pages/editor.py:375 pages/home.py:305
msgid "HomePage"
msgstr "홈페이지"

#: pages/browser.py:219 pages/browser.py:412
msgid "Search"
msgstr "찾다"

#: pages/browser.py:232
msgid "Create"
msgstr "만들다"

#: pages/browser.py:241
msgid "Play"
msgstr "놀다"

#: pages/browser.py:251
msgid "Game view"
msgstr "게임보기"

#: pages/browser.py:275
msgid "Export as"
msgstr "내보내기"

#: pages/browser.py:313
msgid "Destroy"
msgstr "파괴하다"

#: pages/browser.py:324
msgid "Word count preferences"
msgstr "단어 수 설정"

#: pages/browser.py:339 pages/browser.py:482 pages/browser.py:520
#: pages/browser.py:706
msgid "Select word count"
msgstr "단어 수 선택"

#: pages/browser.py:343 pages/browser.py:519 pages/browser.py:717
msgid "Maximum"
msgstr "최고"

#: pages/browser.py:354
msgid "Custom"
msgstr "커스텀"

#: pages/browser.py:686
msgid "To perform this operation, you must first select a cell."
msgstr "이 작업을 수행하려면 먼저 칸을 선택해야합니다."

#: pages/browser.py:790
msgid "View"
msgstr "보기"

#: pages/browser.py:971
msgid "Total words"
msgstr "총 단어"

#: pages/browser.py:977 pages/editor.py:622
msgid "Difficulty"
msgstr "어려움"

#: pages/browser.py:991
msgid "Select"
msgstr "선택하기"

#: pages/editor.py:365
msgid "Crossword Editor"
msgstr "크로스워드 편집기"

#: pages/editor.py:526 pages/editor.py:738 pages/editor.py:830
#: pages/editor.py:970
msgid "Your Crosswords"
msgstr "당신의 십자말풀이"

#: pages/editor.py:595 pages/editor.py:835 pages/editor.py:979
#: pages/editor.py:1069 pages/editor.py:1182 pages/editor.py:1296
msgid "Save"
msgstr "구해내다"

#: pages/editor.py:607
msgid "length >= 1 and valid OS file name"
msgstr "길이 >= 1 및 유효한 OS 파일 이름"

#: pages/editor.py:616
msgid "length == 1"
msgstr "길이 == 1"

#: pages/editor.py:629
msgid "Easy"
msgstr "쉬움"

#: pages/editor.py:629
msgid "Medium"
msgstr "중간"

#: pages/editor.py:629
msgid "Hard"
msgstr "어려움"

#: pages/editor.py:629
msgid "Extreme"
msgstr "쌈@뽕함"

#: pages/editor.py:738 pages/editor.py:1125
msgid "Adding"
msgstr "추가"

#: pages/editor.py:742 pages/editor.py:1129
msgid "Add"
msgstr "더하다"

#: pages/editor.py:922 pages/editor.py:1245
msgid "Press"
msgstr "누르다"

#: pages/editor.py:924 pages/editor.py:1247
msgid "to add a"
msgstr "를 추가하려면"

#: pages/editor.py:926
msgid "new crossword."
msgstr "새로운 크로스 워드."

#: pages/editor.py:970 pages/editor.py:1292
msgid "Editing"
msgstr "편집"

#: pages/editor.py:1037 pages/editor.py:1125 pages/editor.py:1177
#: pages/editor.py:1292
msgid "Your Words"
msgstr "당신의 말"

#: pages/editor.py:1081
msgid "length >= 1 and length <= 32 and is a language character"
msgstr "길이 >= 1 및 길이 <= 32이며 언어 문자입니다."

#: pages/editor.py:1092
msgid "length >= 1"
msgstr "길이 >= 1"

#: pages/editor.py:1249
msgid "new word."
msgstr "새 단어."

#: pages/home.py:64
msgid "light"
msgstr "밝은"

#: pages/home.py:64
msgid "dark"
msgstr "어두운"

#: pages/home.py:64
msgid "system"
msgstr "시스템"

#: pages/home.py:66
msgid "terrible"
msgstr "끔찍한"

#: pages/home.py:67
msgid "poor"
msgstr "가난한"

#: pages/home.py:68
msgid "average"
msgstr "평균"

#: pages/home.py:69
msgid "great"
msgstr "엄청난"

#: pages/home.py:70
msgid "perfect"
msgstr "완벽한"

#: pages/home.py:107
msgid "Crossword Puzzle"
msgstr "크로스워드 퍼즐"

#: pages/home.py:137
msgid "BrowserPage"
msgstr "브라우저 페이지"

#: pages/home.py:145
msgid "Editor"
msgstr "편집자"

#: pages/home.py:147
msgid "EditorPage"
msgstr "에디터페이지"

#: pages/home.py:165
msgid "Global Settings"
msgstr "전역 설정"

#: pages/home.py:172
msgid "Language"
msgstr "언어"

#: pages/home.py:184
msgid "Size"
msgstr "크기"

#: pages/home.py:205 pages/home.py:219
msgid "Appearance"
msgstr "환경"

#: pages/home.py:226
msgid "Crossword Quality"
msgstr "크로스 워드 품질"

#: pages/home.py:322
msgid "New version available!"
msgstr "새로운 버전을 사용할 수 있습니다!"

msgid "Geography"
msgstr "지리학"

msgid "Math"
msgstr "수학"

msgid "Science"
msgstr "과학"

msgid "Computer Science"
msgstr "컴퓨터 과학"

msgid "User"
msgstr "사용자"

msgid "Clue"
msgstr "실마리"

msgid "Name"
msgstr "이름"

msgid "Symbol"
msgstr "상징"
